（嘈交要自貼身材）健身資訊討論區89

一要努力，二要努力，三四五都係要努力

講咩都得訓練飲食問題心得資料分享

無乜嘢唔好嘈交，因為嘈交要自貼
唔好貼自己TG出黎，搵食出返去唔會阻你

健身係一條漫長既路,無論增肌定減脂肯堅持就會成功

dymatize 紅粉 咪撚買

唔想比人屌請睇咗pixel巴既post先問問題

#2 用嚟崇拜frog ching

唔係操完1個鐘內飲最好咩

回應返上個post shaker先 ,我用blender bottle用得好開心

國安法規定1001者必需開新po

邊到買?

算易洗 同埋唔會漏

我會組間休息嗰陣飲 我驚餓壞我啲肌肉

GO24個app 真係好撚on9 , 開個qr code 都成分鐘， 又成日detect 唔到， 個mon 暗啲又唔得， 條後樓梯訊號又差，用返個tap 方便好多啦屌你老母

我邊飲邊做
每一下都係黃金吸收期 要即刻補返先大隻

全日食夠 應該都無問題的
操完即刻飲無問題
不過我懶 唔想袋多啲嘢出街

我即刻開左
唔好拉我

Ching單手deadlift邊做邊飲？

點解靜左

全日食夠就得

請問巴打們，你地買supplement有冇咩鋪推介？我見BC又係藍，iherb又無我想要個隻

我都係訂myprotein粉個時順便買埋

一邊單手snatch 一邊飲粉

好唔好飲隻味

我對味冇咩要求

sorry 漏咗揀埋粉架

點解靜左?

返工一忙就成個禮拜唔得閒操，即刻覺得個人縮咗水

停操啲肌肉好快會流失水份
操返幾課就脹返

杜生又蹲3餅啦
快d去沈浩峰ig睇

lm

個角度加燈光 乜都睇唔清

戰神mars10包芋頭牛奶換10包蜂蜜牛奶
想試下其他味
換嘅ching留tg

想問下想屋企deadlift最方便方法係咪都係買彈力繩?
屋企得2個啞零加埋得廿幾kg

係沈浩峰front squat三餅

可唔可以搵次係佢自己squat
個spot感覺幫得太多

都好過上次嘅

新手一問
應該一路 增磅 一路 增肌 後減肥
定 一路 增肌 一路減肥 有效率啲

#1

進步好多

spot話自己冇比力

我信

駁咗條喉隨時飲

我想問下 一餐有冇吸收嘅limit?
因為自己懶 有時一日食唔到5餐咁多

通常啲gym room有幾多個深蹲架，我做水記得兩個覺得太少，有時要排頗耐先有。

完全食isolated protein source嘅話
大約係0.4-0.6g/kg 每餐

有心機可以睇下

Waterfall以前得一個
今年先買多左個

蒸雞胸南瓜生菜 大大碟 400cals

蛋白質56.8g

太古嗰間仲係得一個

我試過飲過唔知飲邊隻既雜莓味定藍莓，好伏
自此就驚左

自己幫人spot個陣都會咁講

all you bro!!

我會同人講「你spot我破咗舉二頭pr」

你地果邊有無換機
之前lockdown果時奧運果邊換哂啲機

見到都想嘔 我屌

我一餐都係食30左右，寧願分幾次，驚吸收唔晒

會咩，一塊200g 雞胸咋wor

係24/7 望倒職員室 有個吉野家杯 代表啲咩

要 貼埋 張背肌圖先得嫁

正呀 南瓜

睇到都有啲急屎

新手留名
呢度好似唔多巴打自貼.....
巴打 share 多 d 做 motivation 都好

成日食完都覺得個肚漲漲地

食雞胸同飲粉一樣都係食屎
但為左低卡高蛋白，我忍

雞胸無得整得好食 d 咩

想問下一般都市人腿嘅邊part比較缺乏鍛煉，內側or外側or。。。

why not both

一係成舊煎一係當雞柳炒/蒸
蒸係最低卡同時最難食 ，無油
但係食慣左分別唔大
最最最最好食既方法係整埋汁淋上去
黑椒、咖喱、燒汁、味噌...
因為就算醃完成舊煎都係無乜味

每日蛋白質
500ml豆漿: 20g
1舊optmeal雞胸: 25g
2隻蛋: 12g
今日仲恆常食咩好
想daily total 有100g

每日蛋白質
500ml豆漿: 20g
1舊optmeal雞胸: 25g
2隻蛋: 12g
每日仲恆常食咩好
想daily total 有100g

嘈交先 自貼嫁

呢到咁和平 邊有人嘈交

好有保留

巴打成日得一餐有肉？

肌肉量同力量嘅關係其實有冇想象中咁大?
我腿圍59cm，body fat13%，深蹲pr大概只有105kg。
但我係gym room見有ching同我條腿差唔多粗(甚至幼少少)，hip亦正常size，但練個陣就已經係140kg*6咁練。
點解差咁遠

唔係
只係會恆常化某啲食物

新手想問下如果chest 同Tricep同一日做 應該做曬chest嘅動作再做tricep嘅動作定係可以間住間住做都冇所謂？

身體比例，神經傳導效率都影響好大

chest再到tricep，大肌群操先

琴日練完胸，今日個背有啲痠，主要好似係下斜方，咁樣正唔正常定係推胸嘅動作有問題？

+ Italian black sauce jeng

人地玩健力操咗好耐你唔知姐
肌肉量愈大 力量容量都愈大

有冇ching練過分腿蹲，我做個做4*12 90lbs去到第四set係心肺唔掂先，喘曬氣爆曬汗。
我覺得呢個動作幾練到臀腿，但真係次次做都攰到想skip
是否本人心肺太弱?

係
仲要無左t bar row

力量=水
肌肉=水樽
你個水樽係半滿 但人哋係75%滿

最多肌肉個水樽就越大

呢張圖堅唔堅

Quad就冇得淨係用一條 所有knee extension既動作都係4條一齊用 咁你話佢堅唔堅
仲未計骨架問題 有d人踩藍色咁闊可能會knee cave in

High low feet 就真嘅
但wide 同narrow 係同個quad冇關
因為vastus lateralis 同 vastus medialis originate 嘅點同insert點都係差唔多一樣
你wide 同 narrow只不過係做緊hip abd/adduction

但之前聽jeff nippard用mind muscle connection 去控制outer 同 inner quad 係可以值得一試

新手入門應該買邊隻粉
最緊要抵玩
主要一個星期做1-2 次想keep住而家就得

myprotein

想問家樂坊15樓啲機準唔準㗎
度到肌肉量有體重八成

你已經答咗自己

咁有邊度係準

去醫院做dexa最準

想請教咁多健身JJ 想問Switch隻Ringfit你地覺得玩落有冇用
想買

放工到夜晚11點都多人， 不過有3個squat rack 都還好

凌晨做係咪通常無人

想上磅每次完gym 食d 咩會明顯d?
收工收5點，去食個面先去gym，around 1830-1900 開始gym，2030前gym 完
應該去食d 咩？

而家182 68kg 左右

有冇師兄食過龍門 食肉獸餐
勁抵食 bodybuilding 食一流
D肉估計有250g-300g
68蚊

爬左文
想問下70% off 係咪好少見

想問下練完小腿膝頭哥後面舊肉好漲好痠係咪正常
小腿都有痠 但果舊肉係痠到行路都痛

你樓下算唔算答左你?

大埔無龍門

食過一次好撚難食又唔就腳 不了

難食呢個真既，不過都好食過大快活

protein shake/奶粉有啲咩好推介?

如果好食過大快活咁都唔差啦
我覺得大快活都幾好食
利申 未食過龍門

覺得 myprotein幾好

唔好意思可唔可以講多少少邊一隻係最好？
Myprotein 裡面

我呢啲瘦底覺得增磅粉士多啤梨味好正

咁如果純粹增肌嗰啲呢

Impact whey唔差

thanks 師兄！
我係新手 haha

我都係新手，靠gainer 由53kg增到而家71kg，body fat 13%，大家一齊努力

收到！

Chocolate brownie/natural chocolate 實冇死
利申：飲左3年 岩岩轉左會

thanks!

邊間咁撚癲

唔會 長期71%OFF
好幾個CODE都得

健身健到身就嚟變禿頭

諗起我偶像

出名伏 做咩咁睇唔開 應該佢比屎你都要食

大快活lunch有咩推薦
做野個度得m記 kfc 大快活
早餐既話應該係麥皮餐?

永遠嘅雞胸紅米飯

照鏡發覺自己背左右不均
右邊明顯大過左邊
會唔會因為我左手係強手
操背時慣性左邊用左手發力而唔係用背發力

想問下用彈力帶練胸肌，手前臂駛唔駛出力夾實定還是全部都係用胸肌嘅力量夾實佢？？

有機會

可以點補救

銅鑼灣間龍門 行過小小就係杜生做gym果間
有機會見到杜生深蹲

做單邊囉
不過有機會係天生肌肉唔對稱

希望唔係喇
依家望落有d核突
好似成個人斜咗咁

有無練單邊動作
單手划船果啲

偶像其實唔禿

通常做雙手動作多

訓得唔好同埋精神壓力大係咪會好影響體態？

近排狀態好飄浮，日日都唔同，有時特別漲同飽滿，有時就縮哂水好似冇練過咁d肉扁左咁。食番多d碳水就會易漲番d

同埋我一星期慣左7練 個個位操2次 但呢排出現力量下降，做做下力不從心，冇哂以前訓練質素 ，係咪應該休息番多d

如果牙frog有moon po的話，我想講

真係唔禿

快手做完個十幾堂好立即走啦
佢有執笠走人再開新嘅例子

有冇巴打試過格硬做完引體之後頸痛
2日前做完之後開始痛，一陣就冇事。
但係一發力就痛，琴日同今日都試過舉鐵，但舉左兩野即刻痛。通常要休息幾耐

係咪拉到縮哂膊 上斜痛

果陣冇為意，應該係
而家係頸部最上面近頭果個位痛

做pec deck 做到心悸係咪正常
關唔關口罩事
定係因為閉氣 唔夠氧
之前帶口罩做左幾個月都冇事
係今次冇啦啦咁

甩咗 PT 大半年
想去康記自己練返（好多年前已上過簡介會）

做完DL, RDL 下背有啲酸，但唔係痛，係咪都正常

瘦底真係要食gainer？

唔係spine痛就得 少少酸正常

我自身經歷係要食先上到

平時一日純三餐？

咁多頭髮 都叫禿………………
我都無言了

四餐加gainer 每日180g protein

由53 上71 用左幾耐？
一星期操幾多日

10 個月
一星期5、6日 睇狀態休息 練push pull leg

10個月都犀利 我瘦底食極whey 都無咩用
可能訓得唔夠 或者平時返工體力勞動多

係因為你食唔夠
gainer都係補多左卡路里姐 唔係仙丹黎
自己睇#1啦

本身胃口細，而家都盡量塞四餐，但係都塞唔到

你4餐食咩？
有無計過tdee幾多？

朝早兩個唐記包 晏就一餐茶記
gym 前一個粉面 gym 後盡量食雞扒雙蛋飯

呢d 野食我唔知點計tdee

我估2500到

247星期日有冇職員架
岩岩上去冇人..

屌你十二點冇人好出奇？

未去過24小時

冇架，八點後都未必有人
想搵職員係wts約咗人先啦

push

入去之前plan好做咩動作先

最好用機學識唔同肌群點樣發力先
再去諗用free weight

夾背夾到好緊有機會嘅
進肩都會上背好酸痛

新人lm

free weight我見好多師兄都可以穩定地同一軌道、速度咁做
但我一係歪一係震望鏡做會唔會好啲

btw多謝巴打

如果你要轉個頭去望鏡，咁轉頭果野已經令你脊椎品中立

好多穩定嘅肌肉需要練習協調，如果唔係好大問題只係少少震震下，好大可能練多啲就會有進步

唔會嘔咩

咁我都係再試下先多謝你
真係唔得就5kg 10kg開始先柒但只能係咁

想問Rule 1 Isolate Protein 好啲定ANS Hydrolyzed Protein好啲？
唔係好識揀

想問下呢到有冇師兄有powerlifting singlet可以借一借
可以$100租用一日

個胸操整唔大，好苦惱

呢排有比賽咩
定係想著黎test pr

睇你點定義有無用囉
當做運動咪有用囉
你想操到肌肉男 咁咪無用囉

53KG升到71KG點樣13%體脂?
你53KG個陣13%體脂就差唔多

增碚中途就好多脂肪，係而家減咗，13係而家

home gym超新手
想請教操下腹除左reverse crunch有冇咩動作推介？好似大部分都係針對上腹

YouTube

新手
操咗3個月 重咗6kg 58> 64
個肚腩出咗嚟 點算

你平時飲食點先

有 11月總會bench press
我好似知你會玩

報咗goji教練 但feel 到似sale》教練新手上路

亂9咁食
因為見有重琴 所以每日一杯蛋白奶only

而家要注重番 戒肥野

我肯定你100%認錯人

係 原來認錯咗
咁師兄有冇得借

你直接問hkwpa借咪得

有得借？
以為要$300買佢件藍色singlet

小妹有件無洗過既

唔該

點解你地好似唔洗講size咁

正常M size
s最多緊啲 L最多鬆啲
有得借已經好開心

女lifter 唔洗先值錢

可以$100租借一日再洗埋嗎？

已借到了 唔該曬大家

你上磅上咁快 明顯好多都係fat
學下最基本既營養學 識計Macro已經差好遠 同埋一杯shake唔代表你食得夠protein 建議每日都食>1.6g/kg體重protein

恭喜你 上堂會學到既野 就係唔好再報大場pt

打算 食雞胸 減少吸收脂肪 同多啲蛋白
同埋由平時一組 12 減到 8/10下 但舉重啲啲心

diu 成個月人工 hea 撚到pk 仲要我新玩 咩都唔識 佢管住d 目標多過睇me 做了

緊係啦 佢地份工根本就係跑數 唔係教人
留名睇佢再sale你續堂同買咩拉筋boxing堂

好想比女教練拉筋

泰式龍筋手

P記係咪好唔掂，班PT成日係地鐵站sell人

睇個款係sale 我拉筋

祝你好運

每堂都sale 我物一堂sale 奶粉心諗第一堂就飲奶粉= =''第二堂話我d 筋好硬

左右唔平衡
上交叉綜合症
上下唔平衡
耳水唔平衡
大把野要執

其實筋緊正確黎講係肌肉緊 而肌肉緊唔係咁簡單拉一拉就唔會緊 有d情況分分鐘越拉越緊 我就唔信佢地識做sceen去define causes

比佢地搞到心理唔平衡就真

拉到你姓咩都唔認得

覺得教練都識操既,不過好似無咩讀過書加似sale屎咁羅

佢自己大隻只係代表佢識自己操 唔代表佢識教人 更唔代表佢識搵適合你既操野方法 我覺得呢個就係好同唔好既教練既分別

某間p記pt好多藥佬，懷疑其中一個係藥頭

唔出奇

有得扑野

老手係咪都已經習慣左酸痛？
我唔介意當時痛，但係我通常一星期5練，基本上日日都唔同部位酸痛

冇酸痛 仲慘過冇痛

個心仲撚痛

但係7/24 日日都酸痛, 都幾辛苦
個身形係真係好左, 但係咁酸痛法有冇方法搞搞佢

二頭同斜方好緊, 然後三頭一拉直就酸, 背就好支力

Massage therapist 可能幫到你 唔係大場果d按摩堂 係真係for sports performance個隻

平時練胸，做完五組bp 已經無乜力，之後連做fly 都會開始甩form.

呢家想谷多啲個上胸，做incline bp, 其實應唔應該同一日接住做埋bp? 之前試過做完4set 度，已經會攪到正常bp 都好易甩form

我諗緊應該分開一日做incline, 一日放平做
定係拆開一半，先做兩組incline, 再放平做兩三組到無力

邊個方向應該會刺激得多啲？

好唔該巴打

沈浩峰IG 又有得睇杜生拉背啦,點解個ROM好似咁細咁,你地覺唔覺

宜家gym唔係比除罩咩，我見個個都照戴。做深蹲同deadlift戴住好辛苦

出面大把私教 可以逐堂比 5堂10堂點都得
仲要差唔多價錢 重點係教得好幾十倍

點解唔做好research

再唔係 上黎問我地Frog哥，脫髮都幫到你

大家都等緊第一個
就是你了

分開做
Heavy bp + light/moderate incline
Light/moderate bp + heavy incline

Press 先係胸肌嘅 main builder
唔好俾fly搶咗風頭

想問下我係一個幾瘦同輕既人 172cm 55kg四肢都瘦但就係有肚腩 應該做多d咩動作？
係咪普通練下腹個d動作就得？

55,狂練腹就會有腹肌睇

脂肪冇得局部減
建議睇完#1#2再問

好比佢分少少藥比杜生啦，操左咁撚耐，社生都冇咩變化，最慘係杜生以為自己好fit

每日500下sit up即可

有進步嘅。。。

你自己睇吓#2係咩

都要睇

佢個年紀 仲咁遲先起步 squat 3餅 for reps 算好唔錯啦喎

其實真心都有分別，而家修緊身
應該當中太多因素阻住進步了，否則都可以再好d
不過都好過好多藝人了

唔睇#2既人無資格話自己健開身

真，仲要本身咁多野做

我睇youtube台灣啲藝人都好撚fit

都係四十幾歲，希望杜生都可以做香港之光啦

其實多唔多人食肌酸？
大家覺得有無需要？

其實我覺得佢已經好好
定係我條線定得太低？

香港同台灣係冇得比，但我會欣賞杜生
same 希望佢得

abs 其實係咪做crunch，俄羅斯轉體同埋Leg raise都夠？
已經拎埋啞鈴做，都好似無乜效果

有冇睇strength battle？最後zero個隊員講啲嘢笑撚死

呢到冇乜人睇 要去另一個post
btw康文仔

佢對手都粗啦 胸肌都算厚咗好多
咁都唔算冇乜變化？ 隨時大力過你啦屌

我岩岩都想講 擺明串尻zero

明顯有好多不滿

又話佢攬friend又話佢冇比program其實係咪反晒面

邊個po?

積左8個禮拜 應該好撚嬲 見隔離team d教練咁有料 d隊友咁有火

睇過啲post 話上胸正常都冇咁好力，所以應該做左上胸先。我諗果日主力做邊part 就邊part 做先？

我諗佢比佢fd入個時淨係諗住玩 pullup同dips
點知比個咁樣既test佢中左伏
其他人佢都放養架啦
自己Set programme比自己 仲要幫埋Rocky set,跟住又冇跟 哂心機 又冇學到野 緊係心淡

究竟zero睇完之後仲可以點同佢地相處

search strength battle就有
我都係係體育台睇到

屌我見到嗰個得一頁仲少人過呢度喎

有冇人早餐試過沖whey+脆片

E d一早反左面架啦，講得出就知平時唔會吹水，做完就走。

你見肥仔最後講野都嬲嬲地，最慘係有比較，你見人地d氣氛咁好，教練又教到野，邊似自己果個

所以我見到肥仔佢地同其他隊啲人仲fd

咁又係見佢哋影相好似都kam kam 地咁

好老尷
BTW, 由一開始有zero我都已經覺得怪怪地。因為kofgym有條片係zero同人地battle。zero下肢力量係勁差，唔明做乜要搵佢做coach, 感覺就係大陸果個籃球節目搵周姐撚做coach一樣

Btw, 反而想睇kaykay教人

其實個strength battle係咪有排都未完？依家先到friendly, 但係佢地就反哂面
其實拍哂未

一早拍哂

收到風rocky為左去出面溝女唔操野激撚到班隊友扎扎跳講真狂做pull up dips d女已經濕哂 洗閪做big 3咩街健撚又贏

就算係玩cross fit 嗰個教練完第一次friendly後都好咗好多

Zero嗰隊真係有啲kam
只可以講burger 跣咗佢一鑊
定係佢本身以為自己有料教到人玩barbell training?

Crossfit嗰度係越睇越好睇，個教練都好似有啲料

Bruce 好似已經40歲 係最大年齡教練
crossfit本身仲要都好勁下 點會冇料

E條片就知佢有冇料教人

由參賽者把口講出嚟 成件事真係差好遠

呢個參賽者算唔算還kofgym一公道

做 heavy先 再做 moderate/light

證明唔係kofgym問題而係zero問題？

同集仲要有個本身都唔識用barbell既康文仔做對比
Rocky同zero真係柒晒

Btw 康文仔 respect

對比返一開始連 deadlift都唔識做
用下背拉嘅sean嘅最終表現
就知 Rocky有冇比心機練
居然會卡咗喺deadlift度

好，明天試下！ 謝

睇番成個比賽kofgym原來都好高自由度
又可以推廣香港gym撚

又其實係比8個教練同d隊員機會證明自身，睇完發覺教同練真係兩回事黎
其餘7個真係各有千秋同有改觀

點解你地體脂可以咁低
173 68 體脂18%
target 14%
要重訓定帶氧會burn 多d?

見有啲comment話街健仔做咩big3
人地清杰勁到佢個class最快

公道啲講Zero係Pullup個策略衰咗
人地一下一下做 慳力企上box抖
佢一嘢爆晒
當然做coach應該考慮埋呢啲策略
不過齋睇呢條片好難直接比較力量表現

Wesley個pull up。。。

zero d隊員好撚慘
小蜜蜂咁鳩努力
jeremy同阿豪玩到真情流露 喊哂
睇得出地好努力
奈何個zero根本無心教

個rocky真係好撚大問題
做得咁撚柒都嘻皮笑臉 一d爭勝心都冇

隊員柒都係教練問題黎
教練hea教 無料到 唔管好自己d隊員
屌到jeremy講佢一次黎一齊操野都無
個教練都唔撚理zeroz

清杰勁到痴線

仲要冇成個流程操程做一次
淨係當自己full power做到個set就算

我覺得strength battle就係一個平台俾咁多項健身都有機會可以接觸，其實zero最尾講得岩要做全能唔可以專死一項，不過佢冇做功課又冇乜火，同埋burger之前都搵過佢拍片，我諗因爲咁所以街健搵佢做coach 掛
黎緊希望有第二季

有幸係gym見過佢練背 真係好撚癲 mass又大 又玩得重

認真想知點操手？ 特別係前臂

真係個肚有肚腩都未到對手有肉

夢多 同 李沛旭

三餅 pullup 做set CLS

仲諗緊點解點操個胸都係閪
早排先知有女乳症呢樣野
就係閪係個胸到

都唔會係用晒用哂自己人啦
依家有爭議最多咪係rocky

李沛旭真係好痴線
睇返佢以前套小資女孩個身型

做 rdl 做完幾日個下背都無痛
算唔算無做錯

大場操都有人屌過

老左又叻槽係咁10幾20歲咁每年大進步咩

hamstring有無sore先

真 其他好多隊d隊員都係cls
乜清潔復活賽屈哂機
當然阿泰都係好癲 可惜冇機會表演

想試Mars 想問下有冇邊度門市有得賣唔洗訂？

但佢之前話弱者先用拉力帶 俾人屌到仆街

佢自己都有賣versa grip廣告

之後好似澄清咗係就某個案例而言 比人放大咗
佢之後自己都話認同拉力帶係必須輔助品黎
但佢個句係明顯好詞不達意
BTW 佢之前好似講半月版有事 都操到咁好勁

奶粉溝奶+脆片
增磅一流

咁奢侈 我用whey沖純粹因為唔想再哂錢買奶

教練揀人階段冇人揀佢 佢自己搵frd學健力技巧個啲 一個月已經進步神速

得奶粉係自己帶
其他拎公司既
不過太撚肥 食左一個月就放棄左

推

屌你推行動post啦

Rocky第一輪過到唔出奇始終啲指定動作有調整過係易啲
反而第二輪佢將big3啲重量減到勁輕，揀人都係得zero揀，係咪用晒自己人呢個點睇都係教練自己話事掛

用自己人都仲可以話係教練既自己選擇
但揀完熟人又唔push佢改善弱點
訪問最後個2條友都講得好清楚,條街健撚係垃圾教練

佢自己都無心教
點會push人阿
isaac為左教d參賽者特登去學健力野
zero唔好話學阿 佢條撚樣可能連d參賽者有咩弱點 佢都無留意過 訪問時先扮下野分析下

教得最好+最有心教既
Isaac,terry,marvin,don
教得都算唔錯/都有心教既
lan,tyler,bruce
無撚心教既
zero

想問問最左上角部機,對手係咪要伸到直?

反而覺得Tyler 教得好，terry隊人始終真係超晒班

想跟Marvin學野
活字典咁

我個人就最想跟isaac

Issac膊頭好靚

要微曲
有錯請指正

我會
起始動作微曲
夾到盡果時直哂

唔好lock手踭 會lost tension 好似係

應該咁講
夾到盡果時將 biceps 盡量貼近

tyler其實都幾好 又有料
不過無其他人咁hyper

個膊就黎同個頭差唔多大

💉

想問吓powerlifting師兄們有冇推薦嘅鞋或者賣powerlifting shoes 嘅網店

睇你ankle mobility
需唔需要squat shoes

我就一對deadlift slippers搞掂

Deadlift slippers 邊到有？
仲有smelling salt

想請教下，你地一般增肌同減脂期，會點計個蛋白質，有啲講減脂最好食到2.2g per KG，增肌反而可以1.8 per KG，但有啲就減脂已經2.2g per kg，增肌去到2.3-2.5 per kg

slipper睇你要咩牌子
smelling salt amazon有

Salt 運費貴到
Btw 你果對邊到買？

我smelling salt
amazon之前買夠唔知幾錢free shipping 果時買
slippers 都係上網買

都係Amazon ?

Reebok鞋踭都幾高 nike adi相對矮少少
我自己著緊adi powerlift4 覺得幾舒服

食2.2可以少啲肌肉流失

有冇人隻腳啲definition好差？
cut到13，14%上身啲definition血管都出哂黎，但係隻腳好似無變過咁，無乜definition. 平時都係1：1咁操上下半身

絲 求意見
戒精緻澱粉好辛苦
又係咁逼自己食好多protein
上個星期上榜
體脂冇跌 肌肉反而跌咗
體重不嬲冇跌過
勁能唔開心
平時做開45-50分鐘weigh train 加15分鐘cardio
一日食1300左右

見你係絲就好好答你而唔係叫你去睇貼咗係頭人人智力正常都會見到嘅QnA集中post啦

上磅磅體脂同肌肉，睇死都係電流磅，即係靠肌肉，水份同脂肪嘅導電率差異去估計你嘅body fat , muscle mass . 但水份影響係超大，你飲水前後痾尿前後可以冇啦啦升降5%bodyfat. 直接啲講即係唔準

如果你嘅weight training 真係 weight training而唔係 weighted cardio training . 只要強度足夠你係冇可能會下跌肌肉嘅（假設你係未經過多年有質素嘅重訓）。而且一定已經有肌肉增長。咁你體重冇變一定係loss jor fat架啦。已經成功實現gain muscle lost fat 嘅目標。

呢到有冇fitlab kt 巴絲

有無人要SBD s碼 護肘一對，開過包裝，用過一次only ，平放. TG: zy101010

有d懷疑45-50分鐘既weight training

通常都係揸流灘

用微波爐叮熟塊鯖魚 高鈣芝士鋪面
2分鐘搞掂
Calories: 229kcal
Protein: 20-24g

好嘔心

做heavy weight好似squat同deadlift個啲係點熱身的?做兩set 一半嘅重量再做定直接練，
啱啱入門嗰陣上咗一堂教練堂，佢話直接做練嗰個重量就得，我覺得佢hea9我。

我個人：
假設我deadlift max 200kg
當日working set 係
85% top single
75% 4*5
我會做哂hip既warmup哂 用band/ dynamic stretch.
然後60kg 6-8下 做2組
feel到開始warmup哂
100kg 4-6下 1組
140kg 1-3下 1組
跟住就入working set

每次半餅咁加？

屌鳩佢啦 點會唔洗warm up
我會foam rolling放鬆返緊既位 做下glute activation 出左少少汗就吉bar開始加重熱身

Warm up其實因人而異 主要都係放鬆d overactive既肌肉 再activate返underactive既肌肉

想問bracing點先可以brace得黎推低個rib cage
家陣一brace就chest up
攪到squat dl會有少少hyperextend

係咪頭望太高？

如果唔係 試下谷實個腹先吸氣 個腹會比吸左先谷冇咁漲 但應該會實d

Squat同deadlift我係會好認真去做熱身
熱身除咗保持最好狀態之外
亦需要令自己嘅活動度去到最好嘅狀態

我呢兩個動作都係先做五至十分鐘動態熱身
之後就吉bar去感受下個動作
再之後我一開始用60kg去熱身
通常做8至10下，你就試吓用1rm 50% 去熱下身
做完熱身就開咗慢慢上

試下呢招先下次

如果動態熱身嘅可以參考呢條片
但係唔太需要做哂佢個啲
慢慢試抽啲黎用就得

做t-bar row硬係後背好痛

*下背

咁增肌會食幾多

當你最重果組br 1餅10下，
你咪空巴 2組30下, 5kg 15下，10kg 10下，慢慢熱身上到你要玩最重果個重量先玩到failure

2組30下咁癲

太多

一係彎腰 一係hyperextend
1.有無做好hip hinge
2.有無諗住要條腰直就搏命向後挺腰

啱啱買咗。。。

熱身組唔係正常，唔需要做到攰
三行我就算吉bar都唔多過12下
而你做到1餅10下嘅話
吉bar熱身完直上50kg少下數熱身就得
不過個個唔同，好多時要自己摸最好嘅方法

買左護㬹？

冇野了睇錯護腕

Kay神

有無人要SBD s碼 護㬹一對，開過包裝，用過一次only ，平放. TG: zy101010

今日練腳練到差啲暈低，企起身行咗陣就眼冒金星天旋地轉，以前都頂到，想問關唔關戴口罩事?

現在沒規定必須戴口罩了。

量力而為，進行大重量訓練時，可除下口罩吧。

玩腳真係頂唔順會除，但離開部機就會戴返，唔會全程唔戴口罩

唔戴好似比人注目禮咁

依家啲廢老都會照載口罩，搞到我都唔好意思除

但啲廢老hea操，認真操腳戴罩會死人

家陣每日得返一兩單仲帶黎做乜
從來爆武肺都唔關gym room帶唔帶罩事

有冇人北角24/7操開 新手上路想搵人一齊操

呢家喺gym ，十條友個個都帶住

今日 1單
外地輸入
好撚感動

哭𠹌咗

規定要戴喎你點除呀呀

咪撚戇鳩喇, 坐左幾耐

講真由疫情開始到依加都未喺尖room戴過口罩，一入去即除，成個社會都overreacting

G持

認同，依家一日幾單，搭車去gym room撞車機會仲大十倍，搭車唔驚，驚咩鬼武肺

你隔離嗰條友未必安全丫嘛

想試下食肌酸 有無巴打推介邊隻好？

咁冇理由條友會痴住你操
同埋尖度見倒人都唔會行得太近

認真講依家真係唔驚中武肺
係驚傳比屋企人啫

我係驚中招屋企啲貓貓比人捉咗去愛協

其實好多種講法
個 range大約1.2g-1.6g/lbs FFM(fat free mass)
體脂越低就要食越多
唔想計可以用呢個網計

留意呢個係ffm 唔係 bodyweight only

求其得啦 邊隻平買邊隻 全部一樣

唔該曬

條頸整襯成個星期都未好
好想做爆

有無師兄可以分享下增肌期大約會加咗幾多脂肪？新手第一次增肌，睇完頭po明白增肌一定唔多唔小會gain fat，但係又有話一個月通常只會生長2-3磅肌肉，想知點樣判斷自己係咪順利正確咁增肌緊 目前增咗一個半月，食緊tdee＋200，但係重咗2.3kg，會唔會太快，有無需要食少啲p.s.171cm, 58.6kg（now)

我建議新手唔洗咁介意bf%
咁樣反而限制咗肌肉生長速度
171cm 58kg 仲係好輕
可以去到大概65kg 先 review一次
然後目標可以定喺70kg
而家淨係留意上磅數字 + 每日照鏡影相 + 力量增長就夠

今日借個fd嘅 C4 pre workout
食撚完個人起刺咁
成塊面好痕
又熱
個感覺好似飲左10支red bull

有feel咪好
我對咖啡因接近零反應
唔係麻木，好日都唔飲一次咖啡。

個feel真係成個人好似發癲咁
成塊面好痕
啤皮膚感覺好似起刺
太撚勁
之前食都唔會
我都好少飲咖啡
一支red bull/monster對我都冇乜反應

應該關beta alanine 事

咁堅，搞到我都想試
我試過用monster 開myp pre workout冇反應

我仲要空腹食

過敏？

魔爪 都可以 沖奶粉………………
真係估你唔到

飲到對preworkout無乜反應 已經純粹心理作用

24/7 fitness 旺角5個大陸仔有無人目擊件事

個場好似無其他男人？
幾個女仔同事主男友

其實做胸背肩既動作係咪全部都要鎖背

中午先去完旺角店
太早走

係囉
竟然無人幫口

好多時現場嘅人係唔知發生咩事
只係見到兩邊係到嘈

皮膚起刺係beta analine side effects 同你hyper 冇關係

啲正義撚好撚煩

咁撚正氣去當差啦屌，正臭閪

正氣就唔當差啦 屌

乜而加唔係可以唔帶咩

屌你咪屌你囉大陸狗
洗擇日？

如果人地好聲好氣同你講就禮貌d戴翻啦，再加上果幾個人都唔係圍住部機，唔係做緊運動

其實tdee 個計法準唔準 我自己做6days/week
bmr 1500*1.75 +（300-500bulk)都差唔多3000kcal /day
但我而家食2600都feel到d脂肪出緊黎

我身高168，健身左2年，又係50幾kg增磅，一星期玩5-6日，最少一星期抖一日，格拉底爆哂啲妊娠紋（唔明就上kofgym fb研究下），增磅到73-74kg左右，fat大約24%（參考數字），脂肪大部分集中係肚到，所以會有肚腩。依家開始cut，希望減走個肚腩，線條突出啲。

經驗：食多啲飯，食夠蛋白質（體重kg x2)，每日食大約2500-3000卡/3000卡up，每日3-4餐，起身飲1次奶粉，gym後飲一次奶粉，每日兩次奶粉就夠新手，其他蛋白質靠肉類，多數食雞胸或牛肉，唔洗做帶氧（會反效果），操多啲，唔好抖連續2日，gym停就另計。想知多啲就再問。

我bench 咗好多年都最多兩餅
研究緊點樣可以改善個form

我想問Bench Press點樣可以申直手個時都做到lock實 shoulder blades/lats ？
通常一係unrack 嗰時就鬆開
一係舉上去個時鬆開
感覺膊頭好似跟住對手郁埋

點樣可以做到佢3:05 咁
Empty bar 都可以嘭嘭聲
你見佢對lats 完全唔會郁

當自己做緊三頭

蛋白粉？

其實唔係個個人對caffeine有反應
我飲完咖啡照訓

正氣去做狗?
你岩岩放出來定新移民

想問下其實粉狀同藥丸果隻有咩分別?
我見粉狀果隻係一日食5g
但藥丸果隻都係一日食一粒但得750mg

見人就咬，見人就吠

唔做差佬仲可以做咩

metoo bro

較低少少個unrack height

唔該想問下師兄們有冇邊隻健身奶粉推介
而家飲緊呢隻

出面有個奶粉POST

你係其中一個呀？

飲咗殼c4之後半個鐘瞓著咗

有冇ching知道咩係丁酸甲酯？

HYDROXYMETHYLBUTYRATE (HMB)
最主要係拎黎去刺激MTOR 增加MUSCLE PROTEIN SYNTHESIS
同透過UBIQUITEIN PATHWAY 去 INHIBIT MUSCLE PROTEIN BREAKDOWN
不過人體實驗未有好肯定既效用

食粉，丸又貴個量又少

想問下家樂坊部體脂機放返出黎未

HKPF online meet
有無ching 想同細佬夾個私場
做個年底pr check

部機其實流流地，睇trend都ok既

when

屌佢個scholastic呢email佢又唔覆

個scholastic 都唔知點

12月頭run完program

Online meet 完全唔吸引

其實覺得on9
唔知佢咩形式啦
佢無講到好detail
咁我分幾日去做大三
成績一定唔同
同埋個磅重又點計？
我減到自己70 影張相
再食肥返兩個星期
再去做 成績都唔同啦

完全無下文 搞到咁柒都有

佢Ig又話no weight classes, 計Wilk score
但youtube channel又出條片教人點過磅

搞唔成 咪一直延遲囉
依家無聲無氣算點
咁我上年grad左又點計

No weight classes 姐係你幾重都得
照wilk point 姐

唔洗減磅

Ty 出左片教人錄了
Recorded with timestamp camera basic

一係搞兩輪
一係一次過2020+2021一齊玩
一係取消回水

寧願佢回水玩舊會算

佢唔會回會籍錢
正係會回個比賽錢

我知 當蝕畀佢無計

其實平時企直/行路係咪都應該鎖住個core谷腹肌
可能我體脂高又少少盆骨前傾 食少少嘢都突個肚出嚟
反而鎖實個core就睇落冇咗個肚腩

我本身就170cm 以前就勁肥85kg
依家減到60kg 見到肚皮好鬆
好似人地生完仔咁勁鬆
明明已經一個月減2kg 做舉鐵去減
係咪要專登操多d個腹先唔會鬆

去切皮

手術外冇其他方法

想買gainer 有冇咩推介

有冇師兄可以講下自己上磅果陣個體脂上升速度係點
我自己bulk 左10kg 但體脂就升左3%
想知呢個升幅係正常定太多

我食dymatize
最平七十蚊有交易

斷咗一段時間食protein bar
食開MP但依家iHerbs 加晒價，食唔起
有冇人可以推介下平啲又好食嘅protein bar
或者有咩地方買會平啲

睇黎無
我縮返埋自己玩算

窮撚就自己整啦

如果得閒可以 但12月太遠 應承唔到住

11中點睇

有冇師兄食過？有冇用？

有冇師兄食開bcaa? 雖然Scientific research 話效果不大

有冇師兄知道

如果我想平時未pump（例如胸）都有而家既重量做完之後果個程度，我當我而家bench press舉到15kg每邊，咁大約要做到幾重先得？

掌上壓練左好耐都得廿下左右 條腰又成日撐唔起 有咩方法改善

好心食dymatize就咪撚出聲啦

屌你A7成日係我個ig賣廣告但係官網就冇撚哂碼

THINKTHIN

我高你少少同你一樣重 減到65我連少少紋都無喎
我之前仲要淨係跑步

你係咪減得太快

各位巴打

小弟169cm 體重62左右

我有少少肚腩但又冇咩肌肉、成日食糖同炸野，想問應該點樣由零開始做起

目標：冇左肚腩，手同胸多d肌肉，唔洗好大隻，只想健康同精神

有冇咩youtube channel/教練介紹

感謝各位

唔洗好大隻係屋企掌上壓ok

飲食果d? 就咁做掌上壓就得？

可以預住先
仲有去玩csa個活動 順便拍埋片得唔得

Progression:
Knee high plank-> high plank ->knee plank-> plank
Wall push up-> incline push up->push up

有冇人去247度體脂但係話叫你兩三個月先好黎度一次
話認得我早排先度過

go24有冇得度?

大佬我唔係go。。。

can

有冇師兄著METCON 6呢對鞋操野？ 係 24/7 個種地墊開始成日咬唔實地下 赤腳又好不安咁做

免費度？

屌柒佢喇，合約有冇寫明

基本home gym要有嘅嘢就得
如果再想健康，一星期加一節帶氧

想問waterfall會費幾多度
上網入極都入唔到去睇
想知basic得gym room個價

柒婆 研究 再次開關
比果d居住 中國既賤民入港探親

而家有得操 好駁老命去操

又準備唔知第幾波

肌酸太耐無食
今日打開又一舊舊
試過唔同牌子都係會咁
一耐無食就會

有無方法還原

77kg？ open？

呢舊肌肉痛 可以點鬆鬆

攞個網球look佢

自從停健身室後今朝第一次玩返，但過程被職員叫戴返口罩(當時人唔多，但好似個個都戴住)，乜唔係已經放鬆到運動時可以唔戴口罩咩？還是Go24對會員額外要求？

Open
69kg or 77kg都有機
Btw 佢唔搞weight classes
用你最c服weight去做

邊間？我荃灣好多人冇帶都冇問題

應該職員問題

Need help

係嫁
之前 買定 架餐 果d 唔會晒左
未買 而家好買定

奧運400左右啦

想問下咁多位 男仔會唔會做hip adduction 比朋友話通常女仔左

我會做

當係熱身動作

佢可能想拮你pat pat

我自己會做FINISHER

我一開始hip adduction太弱，搞到sumo發力唔好。

太古

你個朋友係咪連hip thrust 都會話女人野，唔撚洗理佢

Snap join過試玩洗唔洗過冷河？再join會唔會硬食貴plan?

防潮箱？

有無師兄試過跳躍膝受傷 痛左一排都未好 腫起左

大h真係好humble
心態決定境界

冇用藥練到咁橫真係勁

大家dl同sqt通常做到幾重先會戴腰帶?

我通常Bw x1.5
其實呢樣野好個人 覺得個重量冇信心就可以戴 咁當然得一餅都戴會比人笑

一個月度一次都無被人話
間間鋪唔同
當然你可以日日度無話唔得=ok

我平時練得90kg左右。。
想戴主要係因為dl嗰陣成日都下背冇力先

咁你要既唔係belt 你technique

女仔玩一餅戴腰帶都比你笑

放焗爐，最低火

除左roller同按摩球/槍
有冇咩好方法可以鬆鬆D肌肉

講緊男

七十歲阿叔玩一餅戴腰帶都比你笑

550太古
死R爛R有機會499

唔好睇少呀叔 見過個拉三餅

Frog ching係隔離po好活躍

我分belt day 同non belt day, belt day 1餅belt 到3餅， 原來會比人笑

有冇巴打堅尼地城 go24 做？ 多唔多人

都幾撚on9
帶個belt都要俾人笑

九龍灣? 係咪舊會個教練

幾年前荃灣p記 唔識佢

P記有機會係，佢外面好似淨係玩P記

Link

北角，不過個職員好生面口，可能係新做，聽日再去，手機已經bookmark定做運動時無需戴口罩解禁令新聞，佢如果再嘈就開俾佢睇..

唔洗理佢，直接係ig dm個鬼佬老細屌柒個staff

點睇

Jm9

射左好多

thx牙澤

做咩比膠？

我時啲機怪怪地，我都會dm個老細叫佢check check

個 膞 好大

阿叔黎講都幾勁

阿澤 有冇 5張野

有冇得叫佢增添器材？go24 冇 1.25kg 餅，得2.5kg...

荃灣有1.25 啵

你試下問佢佢會覆你

係咪德福p記？個呀好細粒㗎嘛 我見過佢每邊三餅

深蹲三餅半 2下既男人

好好

yeees

黑雨會唔會無得做占

黑雨中街健

男人的浪漫

慘得過尖完先落大雨 利申：冇遮

操完腳第二日次次都腳仔軟作感冒

慘得過我跑跑下步落狗屎

p記d 教練真係垃圾黎 當我搖錢樹 教又冇撚教過野 又遲到早走 成千幾蚊 比錢買黎陪你操野我搵fd 唔好

咁你搵fd吧

佢呃到你係佢本事

搵教練點會搵p記果d

集集strength battle都有花生好好睇

下集可以睇moe sir屌打街健仔

deadlift 係咪應該下背會完全冇feel先啱
因為suppose應該係用hip同hamstring既力上？
有拍片睇自己嘅form
確認下背keep著直同小腿都有同地下垂直
但做完都係下背酸過其他

你唔介意既放條片上黎俾各位師兄睇下

如果你小腿真係完全垂直晒
你個個應該會係變咗deficit deadlift黎

係底部小腿係傾前的
如果底部小腿都垂直就係拉成直腳硬舉stiff leg deadlift
咁會對後側包括下背 壓力大好多
假設你拉傳統

想學powerlifting 同 weightlifting，請問有無介紹？

應該玩powerlifting 打好個底先？

唔需要
powerlift 慣咗要轉weightlift都係煩
weightlifting都係由基本功學起

擺dl同sqt啲片上嚟比ching要注意啲咩，洗唔洗遮樣個啲

驚相認自爆咪遮囉

要全裸

你就好就遮一遮啦 你仲開咗咁多POST

玩完powerlift好難轉weightlift

反手二頭clean + OHP jerk

Go24有冇單次收費？

想問谷實CORE係細細力 FEEL到佢收腹就得
定係用盡全力 我一CORE用盡全力 就會連個PATPAT都全力谷實埋
邊樣先正確

背腳夠係大肌肉啦

200hkd

保持脊椎中立應該係會用到屎忽力
不過要自己留意有無用力不當變下背前傾or後傾

睇到收腹兩隻字已經知錯

係推個腹出去同時谷實喎

我係吸淡氣落個肚再谷實

勸你唔好喇，除非你可以後制遮晒樣、背景、衫褲特徵，否則同自爆冇分別，今時今日，最好保密自己身份比較好..

24/7 d新分店終於用返life fitness機
唔使再用垃圾sportsart

終於瘦咗
不過係個胸

怕自爆可以留個tg
最鍾意睇人sbd form

真呀 好似frog清咁

frog清嬲鳩左我地

有冇師兄知其實每rep做半下嘅寸勁撚係練緊啲咩
爆發力？

可能真係S&C 都可能係鳩操

skip leg day

寸勁同S&C有咩關係？
真心唔識想學野

我見田徑運動員會練一半rom嘅squat
佢哋跳躍發力唔會full range squat咁低
所以集中係一半rom嘅爆發力？
利申：鳩估

你專心做自己野啦

健身世界比你想像大好多，笑人寸勁撚只會顯得你無知

真，周不時見人玩吋勁玩到勁大隻

健力練咩會寸勁？

認同阿
你理人做咩姐 理下自己好過啦
一係你咁有心想知人練緊乜就直接問人 同人交流下 人操野你操野 你就掛撚住望人
仲要上網串人圍爐

arch到吋勁推胸！！

Totally agger

啱 學到野

Half squat會練到vertical jump height

通常玩得1-2個月 以為自己少少大隻好勁先會笑人

練lock out

想問下朝早一起身就健身，但成日覺得好肚餓無力
又唔想食野 因為會un住個肚做運動 發揮無咁好
大家有無咩解決方法/或者快消化食物
諗住聽日直接一cup whey protein 飲完先開波，試下效果

咁多位ching有冇遇過大隻但冇腹肌嘅窘境?
我之前reu啲人問我有做gym咁有冇腹肌，我話冇。。有啲shame
我冇諗住擺咁多時間同精力落飲食去減脂，索性少操abs所以冇腹肌。。

屌reu成班廢骨難民腹肌你同呢啲冇健身知識講做gym係咪戇鳩
你想有腹肌唔修身又唔操咁講咩啫

同你一樣，帶個朋友做尖，教佢其他都肯聽，但對腹肌好執著

我自己覺得三項有練到core就冇特別練，有日legday做squat前一日佢自己操core，佢嗰日第一嘢即仆街

麥片牛奶加隻水煮蛋，有少少嘢墊胃又易整

ok ching 會試下
同埋想問窮撚增磅係咪都係買一大包麥片配返一般whey protein 份量狂啪？效果好唔好？

Protein一定最平嘅，食肉真係好貴，一日飲兩次已經好有效，太多身體吸收唔到

唔該ching

其實deadlift係應該點做
上youtube睇教學個個都有啲唔同
見有啲會貼實晒隻腳兜過膝頭咁做但有啲又唔會

傳統應該點都係由頭到尾貼腳
而桿既路徑係接近完全直上，唔洗特登兜
舉重式硬舉就會引膝搞到支桿前後移動咁

舉重式硬舉就會引膝搞到支桿好似前後移動咁

其實都係幾乎直上

1. grab the bar
2. stand up

增膀真係好漫長 雖然係有進展但同自己目標仲有一段距離

宜家62目標65 最終目標大概75 173

有無師兄指教下我增膀或者經驗之談 etc食多d

你地做gym介唔介意人做踩bench既動作
利申 做親都會抹返

人地用完我點都會抹
唔好射精落去就得

我成日好怕其他人望住我踩污糟
係公園d石壆做就算
但係gym room先有得加重量
p記又好似教練區先有jump box
搞到我等到少人先敢踩bench

帶毛巾 踩落毛巾

屌 你岩wor
下次帶條做先
本身無帶過毛巾
唔該哂

驚唔驚冼親

應該係抬腳做推胸/夾胸？
應該唔會好大力咁踩實張bench掛

帶條最"鞋"既去

真係想做負重step up

啲bench軟架wor
唔係好啱做呢啲

無jump box 馬死落地行

點解想做負重step up
想練單腳有 保加利亞分腿蹲 同 單腳硬拉 可以代替

呢兩個都有練

👍🏿

7分食 3分操
食先最痛苦……………特別係我呢d窮撚

增膀？
你膀胱太細 成日屙夜尿？

想問下有無巴打知道rogue係香港有無分銷商/代理？

定還是一定要靠集運嚟香港？

Amazon啦

今日試吓用煎+焗既方法
唔算太嚡

會踩會抹

錢係一個大問題

返工點食到體重x2的protein
返工要一早起身, 啲舖頭都未開, 早餐都無得食,
每日淨係午晚餐+兩杯protein得100g左右,
但我體重60幾kg

想健身+減肥
想問下戒糖係咪一個好重要既因素...因為本時返地盤一日飲3枝汽水/沛力特走唔甩
係屋企都係飲檸檬茶..
有無咩替代品可以幫我減低對精製糖既依賴

你真係摟屌
你呢d廢柴一有問題就淨撚識問問問
搵個免費健身教練貼身幫你好無？
#1又唔撚睇 youtube咁撚多又唔撚睇
問撚完就會瘦？

sorry大佬

操極掌上壓都冇乜進步
想求下數
樽頸位係32
但想求50下
之前就係做6組
每組16下，然後力歇就離心收縮8下

之後近排轉左做彈力帶
做負重15下
每組12-15下
做6組
但都冇乜點進步
操左2個月了

高175
重65kg
鋼條身形
唔該！

你啲蛋太少
一日起碼15隻

轉做第一組就32下
跟住抖15-30秒繼續
直至做到100下 每組之間只抖30秒之內
就算得幾下一組都要砌到100下
同埋唔好為多下數就爆住去
向心收縮 離心收縮都做靚佢

求下數既話直接係YouTube search 掌上壓下數就有條片教你
但基本上對肌肥大冇咩效果

試下先
又轉下programme

好撚痛苦 但好見效
想效果好d 抖果時就hold住個姿勢 唔好走開
最多舉高屎忽抖 膝頭哥唔可以掂地

因為之前試過gtg同負重
都冇乜成效
依家想轉一個短期內可以提升到10下嘅programme

我覺得增加耐力其實捱就得
例如你每組都做32下
第2組開始無力時就抬高屎忽抖
砌下砌下就會做到好多下

因為我之前果啲programme
下下做到狗咁
冇力再上黎
但都冇乜進步
聽日再試下你嘅提議

大把powerlifting 撚都會踩bench
所以冇乜野 我就自備酒精抹嘅

無力時抬起屎忽抖返10秒8秒
又可以砌多幾下嫁啦
靠意志 全程手唔離地 膝唔掂地
你夠意志就可以繼續砌落去

先轉飲無糖可樂

聽日試下先
而家做到最盡都係32下
都係做到20下左右就會攰
就要Hold住休息一陣先再做
到28,29都全靠意志力

你一星期操幾日？
如果操得多可以類似咁
星期1,3,5就20下x5組 每組之間抖1分鐘
星期2就用上面所講總之力竭就抖30秒之內 砌足100
星期6就做兩組 1組力竭 跟住抖2分鐘 之後做力竭x1.5 例如你20下力竭 第2組就做35下 不斷抬屎忽都要做夠數

一星期5至6日到
如果我操足六日可以參考下你呢個
聽日開始試下呢個先
唔該師兄

我諗自己對糖上癮 都會慢慢減少quota打後1日上限1罐 同埋用無糖汽水黎做過渡
同時係屋企都會轉用三七花沖水飲 飲水好寡

你搞好左d重要野先啦
糖呢d影響少少既野你就咁在意
卡路里你計過未？
睇左#1未？

有睇

搞掂好左d卡路里
搞掂左3大營養
先黎理糖啦

食唔夠卡路里 就算食到tdee+500都唔識生 就再pump高卡路里 pump到識生為止
睇唔明依句 google完都有少少一頭霧水
師兄可唔可以解答下熱量同卡路量有咩分別

.....你中學生?
熱量係身體能量既代名詞
卡路里係能量單位
姐係類似重量同kg
頭兩句意思大致係話 你計算左tdee之後 你食多過左tdee啦 但定期磅重都無增重喎 咁咪再食多d 直至每星期增重既速度你滿意 咁就維持果個食量 直致達到目標體重

想問下lever belt同buckle belt各有咩優點缺點

我係唔明tdee+500 唔係已經攝取高於你要消耗既熱量咩?點為止唔夠卡路里?

sorry 明白了

又唔洗sorry
你有心練既話 建議你搵教練
自學真係需要時間去研究知識同理解
有教練有個人當面答你 你會輕鬆d啦
不過咪搵大場d垃圾 搵私教

我知熱量既單位係卡路里 係初頭唔明tdee+500都仲話唔夠卡路里

因為tdee係估算出黎
係100%準 就算兩個人d數據一樣 但生活模式唔同都可以差好遠 所以tdee+左500唔等於你直接需要卡路里加+500

唔係100%準

我都係新手入門 都有搵玩健身既朋友問下
佢話一開頭唔洗去到搵人教 基本野都答到下我 真係耐啲先再算

多謝解答

Weight training係for strength or body line喎

想cut好似搞錯左方向...

ching們，呢個係我啱啱係gym開始操嘅時候，係網上搵嘅push pull leg prog，出自台灣叫peeta嗰位youtuber。
我發覺佢leg day個日將sqt同dl擺埋一齊，想問下咁樣會唔會有問題，eg影響dl嘅表現或者訓練效果。
如果應該改的話，係應該將dl擺係pull個日定點?請各位清指點迷津。

即係重訓都supposed係消耗比較少？
因為我其實都想快啲減脂，所以平時都會做埋cardio想一齊計埋又有個紀錄，又見啲啞鈴training app都會有個kcal for ref，但冇真實既參考好似唔知自己做得夠唔夠咁

佢個個係Romanian dl, 你睇下個表強度不高
放係腳day係ok
但最好要搵多日做正式dl

搵一日齋做dl?如果配合其他部位可以有咩組合?
ps我對dl同sqt嘅目標係舉重啲

我dl 放背day

減脂做下Burpee同改善下飲食結構，Muscle training就剩係build body

一般嚟講建議新手先bulk後cut，除非肥到爆磅

有無人知

Lever belt除左sbd外都要修螺絲落扣
Beckle belt就隨時都可以改扣第2格

但唔係度好一次位之後唔洗再改喇咩理論上？
如果講穩定性同舒適度係咪兩隻都差唔多？

有d人dl/squat會扣唔同格 呢個時候lever belt就麻撚煩
穩定舒適黎講both ok
要留意既係10mm定13mm粗 太粗有可能頂住自己肋骨/盤骨唔係咁舒服 我自己就買左13mm 點知少少頂住肋骨邊緣 好在冇太唔舒服 就照用

咁好似buckle好啲我應該買薄先啦仲係新手驚唔慣

不過lever belt戴同除方便好多 有錢建議直上sbd lever belt 真係好撚正
Ps sbd打手

點解sbd貴人成倍

專利扣無計

多謝建議
咁係咪即係check住重訓消幾多都係冇乜意思？

有冇師兄可以分享下你地嘅推拉腳program
之前分開胸三頭/背二頭/膊/腳咁操
想參考下你地嘅program

唉 失眠真係好撚痛苦
特別係做完gym你想比啲肌肉休息
但個腦就係唔比你訓

未必關事不過我以前操完訓唔著以為操得唔夠甘，點知原來我over train

同求

但一條belt分分鐘操十年都唔駛換

Push1: flat bench -> incline bench -> shoulder press -> shoulder fly -> dips -> chest fly
Push2: upper bench -> flat bench 其他一樣
1 同 2啲動作一樣但模式唔同 例如1會做坐姿dumbbell press咁2就會做站姿咁

Pull 1: pull up -> barbell row -> lat pull down -> 單手row -> dumbbell pull over
Pull 2 都係 垂直 同 水平拉交替 但唔同形式
Eg pull up做窄手 lat pull down會做闊手咁

Leg 1: Squat -> Bulgarian split squat -> hack squat -> leg extension -> 2頭
Leg 2: deadlift -> Bulgarian split squat -> hip thrush -> leg curl -> 3頭

仲摸索緊點樣操適合自己

我中學雞嗰時由max 2下做到max 62下
就係靠負重push up
揹書包 塞書塞鐵餅

快扣，唔爛，硬淨，IPF

失眠咗成個禮拜落過
要靠安眠藥

二頭三頭唔係應該加埋落push pull day 嫁咩

Overtraining?
定本身都成日失眠

無力既話分落leg day都無問題
重點係唔同既muscle group要分開train
所以如果你push pull day個二三頭已經無力
你再特別train都冇咩意思

正常應該係
但我做完推/拉 基本上都無乜力做手
所以試下擺落腳日 摸索緊

咁我又真係每星期都操多過廿組嘅
但我肌肉酸痛都唔係嚴重
失眠之前表現都冇跌watt
我估唔關事

大家點睇何立安老師 安安

立立

重訓消耗好少
執好飲食會有效率啲

呢個真
失眠個日 唔好話尖
基本上係乜都做唔到

其實大家對胡師傅點睇？
見佢d相好似成班友肥腫難分咁既
因為練健力？

想問大家係咪都有考健身教練牌
嚟緊想考返個 應該考AA定IPTEA 好？

健心

佢地點會健力

唔係健力點解d身材咁既

bulk緊

無限bulk

你有冇佢咁大隻

無，唔明先問者

佢本新書講得幾好
不過香港d廢老一定唔會跟
做咁重好易受傷架
得啦 我做下運動姐

今日做dl有個著港隊衫嘅中老年人過嚟指點我，佢話dl一定要正反手握，而我就用開正握，請問ching們我係咪錯了?我話正反握會肌肉唔平衡佢話唔會。。

正反手穩定啲，但做左多個traps會左右唔平衡

你玩健力先正反手啦玩健康就正手

仲有通常啲人話一定乜乜乜，9成都係9up特別係啲廢老口吻果啲

香港有得買？
我剩係有睇sbd怪獸講堂同聽佢podcast

正反握係驚做大重量捉唔實條bar，普通做用正握都ok，最緊要自己順手

咁點客氣啲咁請佢離開。。
我嗰陣教緊啲新手fd做dl，佢地淨係做到10lbs一邊，所以個人就以為我好虧，過嚟講勁耐，至少15-20min，有啲煩。。

我做90kg左右，未到要正反握。。
但條友話做十磅一邊都要正反握，我嗰陣就問號咗

信自己啦Ching，dl 90Kg你都玩左一段時間

師兄你喺邊度見到

sqt嗰陣應該要蹲到幾深，係全蹲定可以唔洗咁深?
ps我目標係蹲重啲唔係肌肥大

奧運waterfall

有咩特徵㗎咁長氣都有

想問下如果上半身目標係肌肥大，下半身目標係健力有冇問題(目標係dl同sqt做重啲)
如果冇問題的話leg day嘅prog係咪應該轉曬做5-6rep去練?

心口件衫印咗個港徽，米六左右，健力身型

好多阿叔都健力身型

小腿肌肉好發達。。
不過佢件藍色衫有大大個港徽係心口，港隊衫應該好易認

老人家就哦哦哦算啦

hook grip

跟住阿叔會叫你正反都hookgrip

香港何立安

我都係wor
我諗我知你講邊個

平頭裝 個人圓碌碌咁
玩得唔重但上哂套裝

中

有啲得意

條友成日用個rack練哂squat同deadlift
一用就用成個鐘
我見到佢喺度會直接放棄輪佢果邊squat rack
不過而家多數返工前尖 好耐無見過佢
我啱啱開始學squat deadlift果時都俾佢「指點」過
但果時好膚淺 睇到佢個款成個大蕃薯咁就當佢講啲嘢係鳩噏 不過到後來了解多啲就知佢真係鳩噏
Deadlift要正反手 squat膝頭唔可以過腳尖

遇到啲好為人師又教唔啱嘅阿叔真係幾煩，希望遲下做重啲佢就咪過嚟煩我

有呀 之前係三聯見到有
不過睇左兩眼 同怪獸講堂講既有9成一樣
但佢有教點做big 3 都講得幾好

全蹲啦
Rom多d應該會蹲得重d既

未試過 你可以試下
係 reps數要低d intensity 要高d 同埋要rest夠3分鐘

喺waterfall玩左差唔多三年
基本上得呢個阿叔會喺度指點人
其他人都係各有各做

我而家係聽何老師講咁練肌力
以前係會chur爆自己都要推到果個重量

pull day果日做deadlift, 第二日個hip同對落肌肉痛
leg day係唔係得返leg extension可以做

解決方法
擺deadlift落leg day

你deadlift幾set幾reps
Deadlift本身都好chur 通常1-2sets 5reps 就夠皮架啦

佢講得幾有道理
最緊要係train到過左個threshold
Your body will then follow

dl應該揀sumo定conventional好?
用sumo下背係咪冇咁易痠?

唯有係咁

Mo蛇屌打 帶住口罩都快過你

Working set得最重果組
其他都係熱身嚟

其實4個match up都冇想像中咁壓倒性...

睇你想練邊
無得咁樣比既
無谷實core做既邊種dl都會下背痛

兩種都練

啱form根本唔會酸

除非new 1rm 果隻啦

大家好 我係新手黎 我想問下呢其實可唔可以淨係做機唔用啞鈴做？因為我覺得啞鈴有啲難做

咁你應該學做啞鈴

但係好似唔夠力咁樣 認真想問 其實啞鈴同做機有咩大分別 兩個都好似一樣練到同一個部位 點解唔統一做機就算？

先做機，build up啲力同學發力，一至兩個月後再掂啞鈴

ok thx 唔該ching

做機安全啲但練到嘅嘢少啲
你可以做機做一世 但就得唔到free weight training嘅好處
你真係有心想要將健身變成長期習慣嘅話
點都要學下做free weight
如果你真係好新手撚唔掂啞鈴嘅
咁最好玩下肌 學下唔同肌肉點樣發力先

當然可以 開始時用機玩 固定軌道易上手d 最緊要build up 到健身嘅興趣同習慣

不過慢慢你做耐咗 自然會覺得做機唔夠玩 到時你自助會自己search 慢慢學玩dumbbell 同barbell

okokok講到好興奮 好期待聽日嘅workout

去gym門口紮營吧
我地當年都係咁

聽日leg day

其實自由重量長遠會build up穩定肌群嘅肌力
而且會強逼你每下都要預備好正確發力嘅模式
就算只係bodybuilding 自由重量都可以比機針對到更加多唔同角度

個好處對比風險係冇理由唔練

當然另一個要練嘅理由係香港啲細場永遠唔撚夠機用直接用DB方便好多

街健小王子Rocky （做唔到pull up)

冠軍教練Zero (zero programme)

掙扎

屌

戴邊隻口罩做gym會舒服D
普通個隻好唔透氣 見暈

阿布泰果隻布口罩 透氣 可洗 防菌 100蚊左右
Protector 透氣 防菌 但即棄
Uniqlo 平 透氣度勉強ok 防菌 平（80蚊3個）

？

唔戴

thx 巴打

屌曬你地老母我幾撚大隻

我返工戴protector
做尖戴阿布泰 落樓下買嘢用uniqlo

bro thor其實都大過好多人，肌肉量都多，strongman咁

唔敢貼自己 以前條線比依家嘅肉遮住咗

影遠街健

Zero 條team果3個好慘
明明有個無人帶都差少少

其實Zero隊果3個都唔差
剩係唔鍾意Rocky同Zero圍威喂
Mo Sir 對 Rocky讓咗賽啦
唔講有兩個街健項目 剩係Mo Sir戴住普通口罩做都快成個動作已經屌打街健冠軍

想問你地每日食開幾g protein ?
最近呢幾個月 每日食150g-200g
小便開始有泡
應該要降低吸收份量嗎

mo sir其實唔抖咁多都大把力同氣玩

你幾kg

我都有 但驗過尿又無事 之後就無理到

想問推胸機刻意沉肩鎖背做(平時完全冇)
第二日LATS位酸係咪用錯左力

無

72

今朝屙左篤 等左5分鐘 d泡先散左一半

去驗下 如果無蛋白尿又無其他野應該無事

去藥房同佢講話想買蛋白質試紙

自己all尿果陣試下，唔洗估估下

其實都可以
減肥先更需要重訓
增強肌肉 推高代謝率
咁樣減脂會更有效率
不過重點都係飲食 飲食控制會更幫到你減脂
注意protein攝取量 唔好喺減重過程lost埋肌肉

新手蜜月期 未必洗用到先bulk後cut呢種方法
除非本身好瘦 先bulk咗個人會好啲
假如本身bmi不太離譜 只係脂肪率比較高
可以同時增肌減脂 體重冇點變 身型都可以有好大變化 最主要都係睇外觀而唔係體重數字

見字飲水
重你幾kg 每日200g protein

bmi正常，但個肚越黎越大
請問去跑步定舉啞鈴

試左幾款dl, 始終自己個hip 太緊，就算用trapbar 都會roundback 或者變左squat form

呢家轉左練RDL 就住慢慢落反而重好feel

不過冇左每下落一落地鬆一鬆，變左好似全程farmer walk 咁，拎住40KG 第二組做到第五下度隻前臂同手指已經扯到勁痛 係咪應該繼續等全部肌肉習慣咁慢慢加重算

之前做squat form trapbar dl 拎75kg可以頂到8*4

用拉背帶解決問題，你依家練DL，唔洗練埋前臂。

我驚咁輕已經唔夠力，再上重啲時變左唔用拉背帶就做唔到 其實用左都應該練到前臂？

Why not both

控制飲食

分開練前臂

真係重既 你唔用拉背帶係危險 唔好玩啦

手指啲皮相當牙㾓

睇bmi冇撚用 睇body fat

2個月冇gym
將個重量全部減半都痛到PK
變翻新手

bmi正常，但bodyfat愈黎愈高

2星期內復原到全盛時期我斷鳩估

控制飲食先 睇睇#1學下點控制

好快大翻 之前停左個幾月 做翻個幾兩個禮拜 仲大過之前

我由上年6月開始冇做
前2日開始做返 今日都仲係勁酸
輕重量開始慢慢做算
主要係想cut返fat
肥左好多

想問康文署d gym房月票
係咪買完之後係唔同體育館既gym房都用得 定係只可以係買票個間用?

全部用得

痠兩日算係咁
解封第一日就操腳
痠左成個星期

唔敢操腳
上身減半都痛
下身應該要再減半

唔痛已經好開心

遲下 再黎次 第4次中國武漢肺炎衝擊
好快又再變新手

有無咩牌子推介 定係是但一款都可以

咪燈呀PK

求教學

下次去時帶埋試下

reset newbie gain, 正

係咪藍色衫？🤣🤣🤣

yes

琴日操野都見到佢 聽到佢同幾個啊叔係啞鈴區霸住張bench討論政治

是但啦最平果隻就得

你又唔係真係病人求個安心姐

想問下有冇師兄用緊？好唔好用？stiff 定 flexible 會比較好

請問點樣夾背會夾得好啲？因為而家夾背做完背嘅動作肩胛骨個位反而痛
練咗一段時間但個背都唔係太feel到

個班藍絲廢老似去social多過操野

72KG其實有需要食到200咁多咩
又唔係專業操

可能佢真係專業操

係咪scapula winging?

用緊flexible

沉肩 row嘅話手踭貼近啲肋骨 全程唔好放鬆keep tension
做曬上面都唔得嘅話 先至試下放嗰下拉長啲 但前提係要做齊上面堆嘢

我有兩條都有 都係60cm 但基本上唔會用stiff 因為真係硬過頭

沈浩峰IG又有得睇杜生深蹲

體重72kg 肌肉33會唔會太低？

師兄們有冇訓前飲開casein習慣？
訓前飲casein係咪真係同飲whey有分別？

個人認為無分別
重點都係全日吸收得夠蛋白質 身體需要蛋白質修補肌肉果時有磚頭俾佢地就得

有無人飲緊Rule One Whey? 見大家都講my protein

Myprotein最平所以最多人討論啫

rule one我覺得幾好，易溶同個朱古力味都唔差，遲下應該都會主打飲呢個牌子

有時諗夜晚個肚太空會唔會燒到肌肉

應該唔係 我肩胛骨冇嚴重突起

但我夾實有時會腰都向前拗，係咪應該再鎖實個core？

無論做咩動作 都應該lock實core 唔係好易傷

個胃入面無嘢唔代表身體入面無儲備啲蛋白質嘅

Casein 感覺上"傑"啲頂胃啲，反正係咪夜晚都飲杯protein，十點飲當食宵夜幾夠飽

有錢邊個想飲MY PROTEIN

flex ....

而家做緊PHUL routine, 但係成日都卡關，應唔應該轉去做5/3/1 routine?

臨瞓前飲protein無問題呀
我純粹覺得casein同普通whey唔係太大分別
最重要都係總蛋白質攝取量

如果本身做開推拉腳 分6日 而家想轉做4日 可以點排program

Upper lower body

你行ppl係想玩bodybuild 定 powerlift？

Bodybuild 因為而家開返球場 想放返多啲時間去打波 所以轉4日

咁u l r u l r ?

胸、三頭
背
膊、二頭
腳

應該會
我都係72kg重 近期先開始做gym都有54kg肌肉

咁應該都係 胸背膊腳 最fit啦
2 3頭再睇你想擺 背胸 定 胸背

旺角 銀城 賣 on朱古力味
429蚊
咁平既

Huh？巴打SMM 過半 係咪仲勁過館長

Skeletal Muscle 應該唔計算內臟同埋骨

有冇師兄食開即食雞胸？邊隻好食同平啲

多謝巴打指正番
我都係去度inbody得呢個數俾我
原來仲要細分

懶啲既話巴打可以上下網搵FFMI Calculator黎計個訓練程度，佢會有個標準俾你參考
同埋身體既水份同重量比例都會反映返個個人有幾瘦或者叫fit。

成日係gym room都見到好多師兄有拔罐印，想問下你地係咪都會定期拔下，有冇推介之類

咖哩雞黎

通常自己拔

操完胸之後 外胸最酸痛，內胸冇乜感覺

有冇問題？？？

同埋有冇師兄飲個Xtend既BCAA ？

370蚊但係依家加左價

你柔軟度可以自己拔

用太多pec minor, 長期搞到圓肩

一樣有呢個問題 內胸同上胸好似操唔大咁

咁應該點發力？

拉極筋都係好咁
而家個身體好似唔識recover咁
係未鳩操操到傷左

好多都好貴
自己買一大包煮可能仲平

想問吓點知自己個set係junk volume
同埋想問埋ppl大概各個部位幾多個動作到
自己玩咗兩年仲係咁廢 諗緊轉吓program 定認真搵個教練操

好難形容
我覺得只要好攰但冇充血feel,得酸軟感已經係junk volume
Junk volume 嘅力竭同一般set 力竭感覺差幾遠

想知+1

留名學野

感覺而家都係靠pec minor先發力，再慢慢用胸大肌推上去，尤其係cable chest fly 果陣，反而bench press係比較平均

應該下次做之前stretch左個pec minor先，同埋操背同胸個比例應該係2:1

其實買啲靚雞，除返開同即食差唔多

deadlift 一收起肩胛骨隻手就唔夠長捉個barbell,
但唔收肩胛骨就會round back,
點搞

有無師兄會買ready to drink? 例如muscle milk / BCAA drink

母親60歲有脂肪肝
完全唔知有咩運動幫到佢

有冇人有D idea
我怕叫佢做squat做兩下要入廠

好既唔該巴打

踩下單車機先？又可以煲劇唔會太悶

我有諗過好冇買部單車俾佢踏下
gym room佢要上D 19班先有資格, 唔知幾時先上到
不過試下都OK

即係操15組胸應該要操30組背？

其實食完有咩用

但胸我操開24組

咁就要48組背

請教下

啱啱開始左健身一個月

啞鈴bench （屋企）

發覺做胸唔識用個胸發力 永遠都係隻手臂覺得攰

咁我上網睇過啲YouTube睇吓有冇人有同樣嘅情況

佢哋就話要沉肩

咁我跟住做 但係 掌握唔到沉肩嘅時候再發力

有冇人新手嘅時候都有類似情況可以俾多少少tips

Deadlift唔應該夾肩胛骨
夾唔夾肩胛骨同round唔round back應該無關係

單手推胸
推果時另一隻手摸住胸肌

OK我依家試吓 唔該晒你

想問多幾句

會唔會係因為我嘅啞鈴重量太重？
我體重60kg 推14kg

想參考大家嗰個數據

單邊14kg如果feel 唔到就減重量啦
減到你feel到既重量

我都係 home workout 新手
會自己試用唔係太重o既啞鈴固定左先
然後再調節發力位置, 搵胸肌用力o既位
搵完再真正做 set

仲有可以試下呢個

痞多少少 一開始好似squat咁起
一係搵野墊一墊先 做耐左應該距離不問題
似係手短派 手短deadlift黎講應該有優勢

利申： 身高=臀展 手短撚

手長先有優勢wor

Sor試下sumo可能會好d

法國自己全蹲嘅時候butt wink得好勁，點改善好?宜家係咪練住未butt wink個角度先?

但唔夾，兩肩會下垂，望鐘會見到上背彎左

有無人會突然一排好勤力操，突然又一排好懶

會，操果兩個鐘好勤力
然後會懶廿二個鐘左右

身高=臀展
係你太矮定係屎忽太大

兩隻手各外扭支bar去activate 背闊

做帶氧就OK
用跑步機行斜路/直立單車機/游水
同埋戒糖戒酒

搭單問 睇埋kof gym條片都唔知咩時候butt wink先冇問題

手短推bench 應該好撚勁

咁整出黎個個，應該係暴龍

哭能左

做7.5先 唔使太重 唔好有重量迷思

比起係mobility 通常係stance唔岩你 或者個setup閪 搞到spine flexed 一個back squat應該係spine extension既情況下進行

然後就係睇ankle mobility 可以買squat shoes或者踩餅/platform squat

同埋shoulder external rotation唔夠的話 會變左用internal rotation compensate 令spine容易變左flexed position 所以並唔係握越窄越好 要睇返你自己既shoulder mobility 不過有d人咁樣都會冇buttwink 咁就冇咩問題

最後可以做cat-cow感受下spine extension既感覺

其實upper back rounding冇咩大問題 你有engage lat同埋lumbar spine neutral咪得

屌那星屯門仁愛堂封撚咗
有確診者曾經去過

邊間gym房

去過就要封咁智障？封幾日

唔怪得gym room d人成日摸住個partner
唔知以為玉女心經

封14日
仲要呢排勁多人去過 包括小弟
雖然有戴住口罩做同消毒雙手
但都好撚驚

180 64kg 飲食應該點搞好 呢家早餐食雞胸

443 Tdee115%

果陣負重左幾耐先開始做得多

杜生個背好勁 玩到咁多下pull up

屌！約咗個師兄今晚入去操添！係咪已經封咗？

封咗啦唔好入去呀

好，多謝師兄提醒，因為約我果個都未知封咗，佢知道後當堂屌一聲..

公布咗了

#5133 M 網上學習 同屋企人住龍門居15座
1001 fever
高富餐廳食早餐
frequent仁愛堂健體中心做gym
1001 同frd去元朗滔滔甜品
1003 新墟譚仔三哥
1004 龍門居雲貴軒，井財街金明餐廳食嘢，派樽

去過封14日係政府規定定自行決定

又笑尻杜生

新手ppl push day幾多個動作好？各3個又好似要操耐d,2個又好似操唔夠.

估計係衛生處指令，因為幾個月前Goji會員中招，係衛生處指令停14日..

3個動作各4組啦
我自己覺得胸唔洗好似背同腳咁大volume
但2個動作少咗啲

屌佢老味 10月1 發燒 仲去操野仲周圍約人飯聚

呢條仆街真係陷家剷！而家乜時勢？正常人發燒都驚有乜事留屋企休息，佢仲死去健身室，累撚到封十四日！

減脂既話大家覺得洗唔洗食肌酸?

見效果好似令肌肉加大 但同時亦都係關帶d水份入肌肉事
咁既會唔會有助肌肉加強代謝個效果從而令減脂更有效

定係會變成更加笨重

如果食既 有冇邊隻減脂肌酸推介 定差唔多

好耐之前唔記得左用左幾多時間 冇諗咁多
總之我就係隔1－2日做 次次都做到至死方休
平日等lift做幾下 係廁所冇人又做幾下
做得越多就會做得越好
我估計用左1個半月到

屌佢老味
啲探熱廢嘅

中左個個師兄唔知有無聽人講gym room可以唔帶罩做gym？

我覺得尖撚爆肺炎就唔會好勁 但果條仆街16人飯聚就真係死撚硬 16個人分分鐘中撚曬 之後就帶埋啲病返曬自己屋企 又爆過

想問下咁多位師兄 係咪做慢啲對個肌肉既刺激會好少少？做太快好似唔係咁feel 到個肌肉用緊力

利申 新手

做快可以做重啲

兩重刺激黎

不過你新手，做輕feel下啲肌肉出力先

遲啲平台期再做個快嘅、重啲嘅

少少問題想問 操完背膊頭攰係咪用錯力
另外想問下大家平時會唔會攞餅做聳肩

你係咪dumbbell做背

全部machine 但基本上動作都係用70％力

今集Strength Battle最後一組睇到好熱血

搬沙袋唔抖一野爆到底好撚正

可惜細孖唔係到
但康文仔真係癲

康民仔屌打教練
另外三組都咬得好撚緊

好到時一定好好虐待佢

1001記得開po
助攻